新屯門中心命案案情暨疑點討論(1)

屯門發生3屍命案。現場是龍門路55-65號新屯門中心4座一3房單位，下午3時許，警方接獲報案，指上址懷疑發生命案。警方、消防員及救護員趕至現場，並由消防破門入內，並發現有2女1男倒臥單位內，經檢驗後證實死亡，屯門警區重案組正就事件展開調查。

現場消息指，涉事單位住有一家四口，包括一對分別姓彭（60歲）男子及其姓李（56歲）妻子，及2名女兒。命案中3名死者分別是該對夫婦及其23歲細女。彭已退休，退休前任職於電訊業；李為家庭主婦；23歲細女則大學畢業。

據悉，昨日父親節該家庭原相約其他親友吃飯團聚，但他們一家於前日（16日）向其他親友表示不能出席，又沒有道明原因，其後便失去聯絡。其親友擔心發生事故，死者家庭的姨甥，於今午持鎖匙上門探望，但發現大門反鎖，拍門沒有人應門，於是報警。

消息指，彭被發現伏屍房內，心口有刀傷；細女倒斃另一間房間，心口亦有刀傷；李則陳屍另一房間，她被發現時以膠袋笠頭，駁著喉管。單位內門窗緊閉，開著冷氣。警方在廚房發現懷疑兇刀，沾有血漬，但暫未發現遺書。警方其後聯絡上另一名女兒，得悉她近日正身在內地，現正趕回香港處理事件。

反鎖

連登神探

一條魚絲加個扣已經可以外面反鎖

（柯南講）

初步情報分析

3名死者中唯獨老母有膠袋套頭

大女近日巧合身在支那

死者之一細女已23歲大學畢業有賺錢能力

本來父親節有約親戚聚餐但當日表示無法出席

大門反鎖

外甥或其家人持有案發單位鎖匙

行兇動機係乜 好少可老母殺老公會殺埋個女

我反而覺得最奇怪係親戚有自己屋企條鎖匙

話唔定係個女殺再自殺
得個女先咁醒識偷老豆老母部手機用Whatsapp 話出席唔到父親節聚會

但如果都殺左點解仲要用膠袋笠老母個頭？

所以應該係一個兇手扮哂全家話出席唔到，所以佢先無解釋原因

如果只有一個人Whatsapp 話出席唔到，咁應該會寫「（男主戶）表示他們未能出席」

親戚有鎖匙
失聯兩日就上門搵

應該一早有問題，而且親戚都知

個阿媽都就來60 居然殺得死23歲女 仲要分開殺

老豆同個女致命原因一樣

排除啦

香港人自殺會自隊？
大多選擇跳樓

唔係討論層樓呀 鄰居呀層樓跌幾多咩
：比佢害死喇 d鄰居應該關心呢樣多d

更新

原來一開始報紙搞錯左
係細女膠袋笠頭

【21:30】警方暫列謀殺及自殺案
【20:35】重案組探員到命案單位蒐證
【18:00】男女戶主胸口中刀，而細女則用膠袋笠頭
【17:55】屯門重案組第2隊接手跟進
【17:20】3名死者為一家人，分別是父母及23歲女兒

會唔會係兩老因故日嘈夜嘈
細女煩搵唔到工/做輪班工作訓唔到
俾兩老嘈到情緒失控
之後一時衝動錯手殺人
而兩老其中一個有反抗傷左個女但都係阻止唔到被殺
之後個女冷靜落黎之後就吸氣自殺？

妖~~差好遠

細女話讀護士出身

咁解釋左識笠頭喉管吸乜氣
畏罪自殺成立

老母笠頭真係R頭

嚴重濕疹所以去死我明 但殺埋父母好似過左

有機會怨佢老豆老母生到佢有濕疹

的確
平時係連登好多人怨雙親唔係有錢

潛移默化左唔奇